香港區旗區徽設計者何弢離世 終年83歲

香港區旗區徽設計者、著名建築師何弢逝世，終年83歲。何弢為著名建築師和設計師，80年代設計香港區旗和區徽並獲中央採用，他也是香港藝術中心的設計師和創辦人之一。2002年，何於內地突然暈倒，一度被指中風命危，但之後甚少再公開露面。

特首林鄭月娥周六（30日）深夜發聲明，對何弢辭世表示深切哀悼，向其家人致以深切慰問，並盛讚何在業界享負盛名。資深傳媒人劉天賜周五（29日）晚最先於其個人facebook專頁透露何弢的死訊。

香港做建築師讓好，設計師？免了

還好

風扇咁核凸

當年搞個垃圾比賽得獎嘅唔用， 特登搵條友設計咁

跟住抽氣扇畫叫設計

Yeah，死得好啊

垃圾抽氣扇
唔講以為佢屙屙吓屎望住廁所個抽氣扇諗出嚟

其實個名係點讀

滔

睇完當年d區旗精選方案 發覺揀左抽氣扇真係好撚好彩

屌你d候選方案柒撚到

Hea撚到

有冇比賽啲圖睇下

全部柒到仆街
咁比之下抽氣扇已經最好

D候選咁柒

你老尾，左下果張頂多5分鐘貨仔黎

香港旗i miss you

哇屌

10秒鐘貸仔

太極個幅on9到仆街

My allegiance

設計區旗定設計機尾圖案呀

人地啲美感真係好好多

似小學視藝堂作品多啲

都係lee支最靚

無法實現既夢

好中東

哇 好馬拉啲feel
一睇就細國兼且山卡啦地方

原來2005已經病重

都係市政局最靚

遺害人間 設計垃圾

左下成個百事咁

候選旗望落好落後

2019年03月31日
香港區旗區徽設計者何弢離世 終年83歲

建立時間 (HKT): 0331 00:01

香港區旗區徽設計者、著名建築師何弢逝世，終年83歲。何弢為著名建築師和設計師，80年代設計香港區旗和區徽並獲中央採用，他也是香港藝術中心的設計師和創辦人之一。2002年，何於內地突然暈倒，一度被指中風命危，但之後甚少再公開露面。

特首林鄭月娥周六（30日）深夜發聲明，對何弢辭世表示深切哀悼，向其家人致以深切慰問，並盛讚何在業界享負盛名。資深傳媒人劉天賜周五（29日）晚最先於其個人facebook專頁透露何弢的死訊。

著名作家陶傑與何弢相識多年，形容他為老實人，「好有藝術家氣息，對朋友都好好，好有才華」。陶傑又指，何弢對於香港的建築有很大貢獻，「就好似佢牽頭嘅香港藝術中心，同埋喺80年代之後，佢令到香港人意識到建築美學嘅重要性，將現代建築美學引入嚟香港」。回憶起跟何弢相處的點滴時，陶傑指兩人政見雖然不同，偶有爭論，「佢係有啲藝術家脾氣，但係一個好好嘅朋友，佢就支持阿董（董建華），我話好多嘢唔係咁簡單，不過佢係真心好想香港同埋中國好。」

提及好友的離世，陶傑不免覺得感傷，「不過對佢嚟講可能都係解脫，佢出事（中風）前一日都仲見過佢，佢出咗事之後，每次探佢都覺得好難過，佢見到我哋都會有反應，情緒會激動，呢十幾年都好難得佢太太喺身邊一直照顧佢。」

2002年何弢於武漢公幹期間突然中風，武漢人民醫院當時成立20多名醫生組成的專責小組全力搶救，病情其後受控制。何弢以往不時出現香港名人社交活動，但患病後已甚少現身公開場合。
80年代有份參與區旗區徽的設計師韓秉華曾受訪表示，1987年8月港府舉辦區旗區徽設計比賽，共收到逾4,000份關於區旗設計，區徽設計就有2,658個，何弢和他同為評審小組的文化藝術界代表之一，他們選出當中6個設計，但設計都未能以過半數通過。韓秉華憶述，他與文樓、何弢共同負責修改出3個區旗和區徽初稿，1989年10月評選委員會舉行會議，贊成以紫荊花加星為設計基礎，設計之後於1990年4月4日在第七屆全國人民代表大會第三次會議上通過。

咁多支旗入面，呢一枝最好樣，聽聞紅色同藍色間開，象徵中國同香港「河水不犯井水」，如果將枝旗旋轉，仲可以砌到粒星出嚟。

關人鬼事

小學生

一個月先啱

好撚中肯

你依D應該唔係當年比賽D圖, 因為當年都無公報冠軍作品係咩樣

一國大於兩制 不了

小國國旗d圖同d色起碼都叫有啲含意
但係呢堆圖連香港人都唔合佢做咩

我都覺哩支最靚
隻藍好英國

HK果個最柒 其他都好hea,似小學雞作品

港資公司logo

笑到我傻左肯撚定係班愛國廢中廢老當年參賽覺得自己d設計好型

連登仔點睇呢支? 我覺得幾靚
上Reddit見到嘅

好似d非洲垃圾國家定部落既旗

呢隻藍白真係唔掂
喪禮咩

其實連登有時都幾高質
facebook咁多個page都無講
係得樓主個post有返當年參賽既設計圖

留名等睇妓者抄post

希臘啲屋咁
幾正

你冇家底咪係

香港地理氣候去幻想成希臘啲屋你諗多咗
同埋上面個藍色抽氣扇design
無咗啲星但仲有一劃劃，仲騎呢過紅色design

雖然核突
但其實好易見到個含意
大部份都係紅色同其他色（藍/綠）中間有一條白色隔開
我會解做深圳河

個人認為抽氣扇其實ok
但嗰五粒共產星就好礙眼

成理大支那上身，死都加粒星上去，雖然星唔等同支那，但紅底黃星真係明向支那示好

貴族藍
一睇已經覺得高級過共產紅好多

仲有隻紅色好肉酸

轉做藍色好睇好多

總之冇星果D我都ok, 純粹因為唔想比人一望就覺得係蘇聯旗

轉做英國國旗隻藍仲好睇

呢個好靚

何弢個弢字點撚樣讀

from 明報1998 12 1

其他作品核突到

當年玩呢個比賽嘅都係白痴仔lv.
但留意好多作品都保留以前英屬香港嘅海軍藍色 22年後港共張呢隻顏色禁撚埋

大家覺得以前市政局嘅洋紫荊好睇定係宜家抽氣扇嘅紫荊花好睇啲？

唔知點解見到粒星就好火滾好炆

所有有藍色都唔會入到圍，因為藍色會諗係英殖年代。
全紅代表共產黨，所以咪入到。共產黨好明白呢D意識。

其實呢幅圖 藍色係香港
紅色才是中共
強調騎喺上面，唔會批佢贏

至於睇得舒服
其實係另一個關於顏色的問題
圖中若紅色佔最多面積
就變得刺眼唔好睇！

如果上面幅圖，上面紅下面藍
都會覺得唔好睇！
純因為紅色佔的百分比過高

走咗紅色同啲星個感覺完全唔同咗

其實造旗係設計方面如果係簡單嘅圖案就唔應該放太多線條，咁樣只會令到幅旗冇威嚴
你見到抽氣扇個設計完全感覺唔到任何威嚴
重要用紅底簡直係戇鳩

香港旗根本就唔應該用垃圾紫荊花
你用帆船獅子都合理

獅子一定冇可能, 英國都用獅子黎象徵自己

用鯉魚

白底 黃傘
傘柄個J 係下方

好多game入面嘅香港旗都係呢幅再轉紅底
好多都冇畫入面果五粒星

唔要絕子絕孫洋紫荊

金管局嘅貴氣紫 加1997五福臨門

似茶樓decoration

我覺得同日本啲紋章有得比

British Hong Kong
英 屬 香 港

如果比我揀我都會鍾意呢個紫色，但係呢種紫肯定響日後世界各地唔同場合，唔同媒介梗有人會印錯印差隻色
不過好似當年The Dark Knight Joker紫色

其實將紅白色掉轉抽氣扇已經好睇好多，有少少英格蘭嘅味道

香港烏烏迪芭麗共和國

我覺得B3 用太極幾有寓意
如果執靚D都OK

但整體依家個區旗起碼靚過呢D好多

幼稚園都識畫先係最好啲設計，配色靚嘅三色、兩色或者十字旗先係最成功。
愛沙尼亞

之後有人夾硬加個抽氣扇上去

比賽搞搞下有得中途改design咩

好明顯係有人控制邊個會贏

直接用金管局紅加藍變紫呢個重好

我寧願要左下嗰兩張起碼冇支那星喺上面

香港人自己唔係咁諗有咩意思

線條再修得簡約d，變實心白色應該再靚d

原來其他係仲樣衰

只係咁多舊屎㨂件無咁臭

柒d 仲好，唔洗扮

連登最大問題係有substantial一班人對自己極低自信

大家都講咗支旗如果唔係紅色同冇星會好好多
我反而想講吓個區徵
我覺得毫無霸氣
如果唔係圓形或者多啲details會靚好多
（例如好似足總咁，用多一隻金/黑色已經sharp醒好多）

我反而鍾意佢個線框唔實心好睇好多
實心不如用金管局標誌 改改佢好過

區徽另一問題係寫太多字
仲要字體唔靚
（正常一係唔寫或者只會寫啲格言咁，寫都唔會「支那人民共和國香港特別行政區 Hong Kong」咁多字）

政權走狗

香港夠細啦

唔係掛
殯儀藍加白花
搞喪事？

格言通常係講個地方共同追求 強國根本想瓦解香港 點會俾有格言

圖2果張，返左去蘇聯、北韓咁

搵一種香港發現，但大多數香港人根本唔熟悉嘅花去代表香港，又無諗過一種代表香港嘅顏色，咁耐以嚟又無人諗出一個更代表到香港嘅徽章

澳門特區都唔使用紅色
葡萄牙旗係有五分三紅同五分二綠
澳門市政廳係藍白
但澳門特區就可以全用綠色
相反香港完全保持唔到原有嘅藍

有藍色、無星既旗都俾支共ban哂
垃圾支共完全唔尊重香港歷史

第三個，有四星冇黨

紅黃色就最好啦 喜氣洋洋係咪

比得港共選，紅底同埋有五星先至入選到！
難得而家唔洗用黃星星已經算無咁柒

藍色撞落黃色都好睇過紅撞黃，紅撞黃係最冇和諧感，支共呢啲農民政權，無論視覺同聽覺都鐘意勁多noise，粗糙不堪入目，係咁上下啦

芬蘭
夠簡單夠靚，一睇就覺得係資本主義既歐洲國家

屌 款款都咁核突

成班小學雞走去J抽氣扇
真係低質
左下雖然簡潔
但好簡單就表示到港中兩制既對立

呢隻藍先代表到香港

你被回歸一定好開心啦
走去J支那紅

下下都成大pat紅色
好難唔柒

香港航空番茄炒蛋livery

根本個隻共產紅就係唔掂

從區旗就睇到當年一國兩制高度自治嘅理想，係唔想香港有五星旗下統治嘅感覺。如果今時今日先選區旗，可能會要求左上角一定要有五星。

連抽氣扇都有人讚好， 政府洗腦真係洗撚得好成功

個色水似芬蘭旗

有幾張犯曬侮辱國旗喎

小學生作品

黑白嗰個好型喎

第二行最左冇咗粒大星得返4粒星

睇唔明點樣砌粒星

直接去見毛主席

以前只會叫做香港
呢支旗亦都係叫香港旗

唔似而家支那乜都要加中國喺前面

睇過本書講設計區旗呢件事，當年何弢係比賽評審嚟，佢話啲作品一係抄其他設計（市政局logo），一係唔掂，最後迫於無奈下先自己出手搞掂

邊個設計？好撚靚，可否留個contact

依個design之前喺reddit見到有人整 覺得好靚

抽氣扇

咁都叫設計

咪一樣係抽氣扇

一定係市政局 形態係向上盛放 有進步嘅意思
抽氣扇個形態就只係原地自轉 固步自封咁

菲律賓咩大佬

就咁寫Hong Kong 香港都好睇過寫十四隻中文字上去

嘩屌你老母
唔知以為個比賽係今年搞
9成設計都係強調緊紅底五星，強調強國係宗主國，見到都想嘔
奶共之徒早已潛伏

藍血

枝旗個杆自轉可以變星?幾多隻角嘅?

上面有留言話堆圖係1998年架WO, 但明明個比賽係1997年之前完成左

睇返d候選作品.. 真係得抽氣扇有個寓意係度 其他果d真係唔知做乜鳩. 抽氣扇同呢堆Ai 10秒完成既logo完全唔同設計深度層次.

國徽最靚一定係紋章。如果無黎種歷史底蘊文化就唔好搞咁好，簡簡單單盾徽就靚靚仔仔。

話晒係民主國家

Colour tone 都好緊要
唔係鮮紅鮮黃已經柒少樣

點解個個都話似風扇
明明係洋紫荊黎

好靚個logo

咁樣？北韓？

之前港獨旗個堆設計仲靚得多

得中国人先會覺得藍白係喪禮
呢支不知幾有美感，睇落好舒服

小學生抄功課
改少少當自己做

都係紅白藍姐
又唔見你話似法國

見撚到浸大陸除都已經想嘔

紅色最襯你啦支那仔

蘇聯旗

預言成功
毒果已抄

屌奶星 香港人真係好撚冇美感 同班支那人一樣

Navy blue底加白色金管局logo正

用垃圾花做代表真係

中華民國香港特別行政區🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

藍色真係好好多 好有莊嚴既感覺

SPQR紅正好多

又龍獅變抽氣扇

高登整咖呢張

人地選色方面係有諗過
唔係求其一隻色就當完成
你唔覺得西方國旗睇落好舒服咩

冇文學根底嘅社會

香港 Hong Kong

對支那嚟講 畀你有支旗已經好畀面
其他省市邊有旗
遲下一國一制肯定旗都冇撚埋

其實係有

1995年12月4日－至今 蘇州市市旗

2009年3月－至今

台中市支旗

滿青旗

蘇州市市旗，是中華人民共和國江蘇省蘇州市的市旗，創始於1995年12月4日蘇州市人民政府頒佈政府令《蘇州市市旗方案》，然而，中共中央辦公廳及國務院辦公廳於1997年11月18日發表《中共中央辦公廳、國務院辦公廳關於禁止自行製作和使用地方旗、徽的通知》，要求各級地方政府禁止自行製作和使用地方旗及地方徽，寧波、南京、廣州等城市相繼廢除地方旗及地方徽。蘇州市政府並沒有廢除市旗，卻鮮少在公開場合使用，市旗亦不在市內流通，僅以市徽作蘇州代表。

其實正常有腦嘅人都唔會支持香港港淪陷支共
包括設計師
所以參加得呢個撚屌比賽嘅人係咩 level
心裏有數啦
於是咪搞到咁柒囉

多倫多市旗